


\section{2022年度熊野寮1回生座談会}\label{sec:ikkaisei}

\begin{itembox}[l]{{\Large 参加者}}

    \hang{\textgt{規範意識}…………}総合人間学部1回生。ブロックはA3。今回の座談会の発起人の1人で、いつ見ても寝ているきがする。異常者と自称している。最近、二外のドイツ語は再履で取ることに決めたらしい。もう恋なんてしないが、本編では割愛されている。かつては電話で、\mline{いかがわしいこと}をしていたらしい。ヘッドホンがトレードマーク。



    \hang{\textgt{午前三時}…………}農学部森林科学科、C12。愛知県出身です。名古屋ではない。



    \hang{\textgt{へちま}……………}総合人間学部一回生。ブロックはA2。後期こそフル単すると息巻いていたものの、既に落単が確定している講義が何個かある気がする。



    \hang{\textgt{マリンちゃん}……}工学部工業化学科1回生。ブロックはA3。パチンコと麻雀に明け暮れている。単位が取れな過ぎて、寮を辞めさせられる可能性があるが、\mline{年下の女から呼び捨てされる夢のため、}寮にはいたいらしい。舐めた京都弁のおかげで、文字起こしは一番し易かった。



    \hang{\textgt{パワー}……………}教育学部1回生。A1。今回の座談会の発起人の1人で、文字起こしと\LaTeX （話す以外）を担当する予定だったが、座談会の現場を通りかかって巻き込まれる。文字起こしの暇つぶしとして、本編の随所に括弧書きで感情を表現している。寮では\mline{C言語搭載の}頭を使うパワー系として、一部の同期に\mline{恐れられている}大人気。ねこが好き。



    \hang{\textgt{金髪会長}…………}農学部食料環境経済学科1回生。C34。寮に入るか悩んでた時、去年の1回生座談会を読んで入寮を決意する。サークルに行ってたからあまり寮の自治には関わってないけどイベントにちょくちょく参加して楽しんでいた。実は2月末で退寮予定。けど、来期も寮に遊びに来るから見つけて欲しい。

\end{itembox}

\noindent 編集部より：本座談会は雰囲気を伝えるために、録音をほぼ忠実に文字起こししている。その結果かなり長くなったので、文字を小さくしています。あしからず。




\begin{multicols}{3}

    {\footnotesize

    \togaki{（食北のギターの音）}
    
    \togaki{（食堂横のピアノの音）}
    
    \togaki{（ストーブのプロペラの音）}

    

        \talker{午前三時}なんか大まかにでも（文字起こしを）打ってる人いた方がいい？全部頑張って打つ？

        \talker{規範意識}んー、なんかもう、もはや、んー、なぁ、どうせかかる手間変わんないから、これテキストファイルか？ ワード？ \LaTeX で書けって言われてるが\LaTeX 書けねぇから

        \talker{午前三時}んん、それはそう。

        \talker{規範意識}テキストも死ぬんだよなぁ。やりたくねー。やろう。

        \talker{一同}はい

        \talker{規範意識}座談会、これまでってどんな風に始めてるんだろう。

        \talker{午前三時}それでは座談会を始めまーす。

        \talker{一同}（拍手）

        \talker{規範意識}各々じゃ軽く自己紹介を。してく？

        \talker{一同}どうぞ

        \talker{規範意識}規範意識（小声）。総人1回、規範意識でーす。現役でーす。

        \talker{一同（規範意識以外）}フフ（呆れ）

        \talker{規範意識}好きなものは、何だろう、寝ること。これも寝起きで録ってます。次。

        \talker{マリンちゃん}えー、工化1回、***（実名）です。一浪しまーす（？）。あっ、（午前三時へ）初めまして。

        \talker{午前三時}初めまして。

        \talker{へちま}\mline{初めまして。}

        \talker{マリンちゃん}初めましてですよね？

        \talker{午前三時}おー、すれ違ったりはしてるだろうけど。ほんとに名前言ってる、座談会なのに。

        \talker{規範意識}え

        \talker{午前三時・マリンちゃん}まぁまぁまぁ、よろしくお願いしまーす。

        \talker{へちま}お願いしまーす。

        \talker{規範意識}で、前期取得単位数は？

        \talker{マリンちゃん}前期取得単位数は3です。

        \talker{規範意識}後期取得見込みは？

        \talker{マリンちゃん}0です。

        \talker{午前三時}あぁいいなー（←！？）。

        \talker{マリンちゃん}次行こう（早口）。

        \talker{規範意識}次行こう。

        \talker{マリンちゃん}はい。

        \talker{規範意識}こんぐらい言わせたかった。

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{午前三時}農学部森林科学科1回の******（実名フルネーム）です、じゃない、******ですって言ったけど後で（ペンネームの考案）やります。で、はぁ、なんだっけ、あぁ、一浪してます。

        \talker{マリンちゃん}（笑）←規範意識「やば」

        \talker{午前三時}で、好きなもの、屋上とか。高いとこ好きーですね。

        \talker{規範意識}ん、いいですね。

    

    \togaki{（間）}

    

        \talker{午前三時}まぁまぁまぁ

        \talker{規範意識}まぁまぁまぁ

        \talker{午前三時}前期3単位ではない（キッパリ）。

        \talker{マリンちゃん}あーあーあー、素晴らしい。

        \talker{午前三時}ではない（2回目）

        \talker{一同}ではない

        \talker{午前三時}フル単でもないって

        \talker{へちま}わかる。

        \talker{規範意識}フル単はいない（キッパリ）。

        \talker{へちま}うん...

        \talker{規範意識}次。

        \talker{へちま}えーと、総人1回の**っ...、 へちまです。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}おまえらだいじょぶ？ ちょっとこれ...

        \talker{午前三時}後で頑張って。（→はい。）

        \talker{へちま}あー、うん。お願いします。（→はい。） えーっと... 何だっけ。元気です。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{へちま}好きなのは深夜徘徊です。よろしくお願いします。

        \talker{一同}お願いしまーす。

        \talker{規範意識}じゃあなんかトピックごとに話してこっか。熊野寮に入って楽しかったこと。

        \talker{マリンちゃん}んー、毎日が修学旅行。

        \talker{規範意識}それ僕が普段よく言ってる表現だよね、ふだん

        \talker{一同}（笑）

        \talker{マリンちゃん}あれ？ あれ？

        \talker{規範意識}それ僕がいつも言ってるやつじゃなかったっけ。まぁいいや。毎日が修学旅行。

        \talker{マリンちゃん}はい。

        \talker{へちま}はい。

        \talker{規範意識}え、なに？

        \talker{マリンちゃん}はい、皆さんどんどん広げていって。

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{規範意識}おまえ、ふざけんなよまじで（笑） えー、毎日が修学旅行からどう広げるの。

        \talker{マリンちゃん}いや別に、自分の思ったことを。

        \talker{規範意識}まあ実際、親がいない環境は楽しいと思う。あの、うん。深夜徘徊が楽、普通にできるし、だから昼夜逆転生活送っててもなんも言われないから。

        \talker{へちま}そうだねー

        \talker{一同}あっ、あー

        \talker{マリンちゃん}おいおいおいおいおい

        \talker{規範意識}おいおいおい

        \talker{へちま}おいおいおい

        \talker{マリンちゃん}お？

        \talker{規範意識}たっ、ちょちょっ

        \talker{マリンちゃん}***（パワーの実名）く～ん

        \talker{規範意識}まだ始まったばっかだから大丈夫。ねじ込める。全然ねじ込める。

        \talker{マリンちゃん}***く～ん... チッ、くそが。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}一個目のトピックで話題が広がらない雰囲気がしてさ。

        \talker{へちま}やばいですね。

        \talker{パワー}ん？ 録音してんの？

        \talker{規範意識}録音してる。

        \talker{午前三時}録音しててこれだから。

        \talker{パワー}え、何分？

        \talker{規範意識}まだ4分。

        \talker{へちま}なんか自己紹介でも。

        \talker{パワー}あーこれあれかー。まぁいいや。後で文字で置き換えればいいか。

        \talker{規範意識}うん。

        \talker{パワー}えっと、んっと1回生、1回生です。

        \talker{午前三時}学部は？

        \talker{パワー}学部は教育。もう辞めたいけど、教育学部です、はい。

        \talker{へちま}なんか名前的なものは？

        \talker{パワー}名前、文字起こしするときに置換するので、適当に。

        \talker{へちま}了解です。

        \talker{規範意識}わかりました。

        \talker{規範意識}熊野寮に入って良かったことっていうのは？

        \talker{パワー}それー、ちょっと。なるほどね。座談会のしゃべりをしないといけない訳ね。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}急にメタ視するじゃん

        \talker{パワー}良かったことは... うーん、楽しい。楽しそうだと思って入って、まあ楽しかったから良かったです。

        \talker{へちま}良かったですね。うん。なんだろう。

        \talker{規範意識}なんだろう、これを読む人ってだいたい受験直前の夜が...

        \talker{午前三時}まあそう

        \talker{へちま}まあ

        \talker{パワー}読むやつは落ちるからやめとけって。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}俺読んでたけど（ドヤァ）。

        \talker{パワー}え？

        \talker{へちま}受験終わってからかなぁ

        \talker{パワー}それが原因だと思ってる。

        \talker{規範意識}ごめんなさい。

        \talker{パワー}なるほどね。いや、なに、じゃあ受験のアドバイスはした方がいいってこと？

        \talker{規範意識}受験のアドバイス...

        \talker{へちま}する？

        \talker{午前三時}とりあえずここでいく？

        \talker{規範意識}まあ脱線してるからいいよ。

        \talker{へちま}まあなんでもいい。

        \talker{規範意識}受験のアドバイス... えーっと、

        \talker{へちま}あで、文系が一人、はい、わかりました。

        \talker{規範意識}あそっか。

        \talker{午前三時}みんな理系？ 理系入試かぁ

        \talker{規範意識}理系入試や

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{規範意識}受験の時のアドバイス、受験の時のアドバイスか。

        \talker{マリンちゃん}シャニマスをやろう！

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{パワー}なんて？

        \talker{規範意識}「シャニマス」をやろうっつってる。

    

    \togaki{（間）}

    

        \talker{規範意識}思ったより、当日の朝のバスは混むから、電車とかの方が頭がいいかもしれない。

        \talker{へちま}んー

        \talker{午前三時}帰りもかもしんない。

        \talker{規範意識}んでもこれを読むころにはもうみんな手遅れかもしれないけど、電車の方がおすすめではある。

        \talker{へちま}んー

        \talker{マリンちゃん}実家からお母さんに送ってもらえば完璧。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}黙ってもらっていいですか。

        \talker{規範意識}あとなんだろう、受験の記憶がもう薄れ始めてるからよくわかんないんだよね。

        \talker{午前三時}散歩とかランニングとかするといいと思う。

        \talker{へちま}そうですね。

        \talker{午前三時}外に出たほうがいい。特に浪人生。

        \talker{規範意識}（笑） ちょ浪人アドバイスがね。

        \talker{午前三時}予備校、めんどくさい。

        \talker{規範意識}なんだろう

        \talker{パワー}普通に、特に何も考えてなかったわ。

        \talker{へちま}うーん、覚えてない。

        \talker{午前三時}なんかあった？

        \talker{規範意識}学校とかで、あの、入試が終わった直後にネットとかで解答を漁るのを止めろっていうのがよく言われるけど、別にやってもいいと思ってる、俺は。

        \talker{午前三時}えー、やんないかも。全部忘れる。

        \talker{へちま}私はやんなかったな。

        \talker{規範意識}俺全ての入試でそれやったけど別に多分何も起こらなかった。意外とね大丈夫。だから、知りたいな―っていってモヤモヤしてるより、知っちゃった方がいいまであると俺は思ってる。

    

    \togaki{（間）}

    

        \talker{午前三時}わかんない...

        \talker{規範意識}ふわふわしてるなぁ

        \talker{一同}覚えてないからねぇ

        \talker{へちま}覚えてないからふわふわしちゃう。えー、何だろう。

        \talker{規範意識}まずい。

        \talker{マリンちゃん（一浪）}舐めてると落ちる。

        \talker{へちま（現役）}んー

        \talker{パワー（一浪）}ほんとにそう。

        \talker{規範意識（現役）}多分そんな、そんなことはない。

        \talker{マリンちゃん（一浪）}実力が足りない場合。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{パワー（一浪）}ほんとにそう。

        \talker{規範意識}じゃもうそれ全部に言えるからさ。

        \talker{午前三時}でも別に浪人も、予備校好きじゃない以外は、全然浪人すること自体は割とおすすめはする。

        \talker{マリンちゃん}浪人は最高。

        \talker{へちま}おー

        \talker{午前三時}人生において無駄な時間が欲しい。

        \talker{へちま}欲しい！

        \talker{マリンちゃん}人生で一番楽しかった時間。

        \talker{午前三時}大学生忙しいからやっぱなんか

        \talker{規範意識}諸説ある。

        \talker{パワー}浪人で分かれるからね。

        \talker{へちま}そうかぁ

        \talker{マリンちゃん}浪人は最高。何回でもやっていい。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}まあよくわかんない話だけど。

        \talker{へちま}んーあと何だろう、なんか勉強しないとみたいなのを考えてなんか、考えてるけどなんか、退避とかで他のことをやっちゃうことがあると思うんだけど、まあだいたい、実力があれば受かるのであんま気にしなくてもいいと思います。なんか私はウクライナのあれをすごいずっと見ていて、

        \talker{規範意識}あーあったね。

        \talker{へちま}そう、だいぶ母になんか勉強しろよって怒られたんだけど、んーまあ、まあね、直前になるとなんか逃げたくなったりすることがあるとは思いますが、まあ気にしないでください。

        \talker{規範意識}まあ意外と何とかなるよね。受かった側がこれ言うのはなんか違うなと。

        \talker{へちま}うーん

        \talker{規範意識}結局受かった側がなんか言ってるなぁだから、

        \talker{へちま}そうだなぁ、ポジショントークかもしれない。

        \talker{規範意識}まあ

        \talker{へちま}まあまあ、気にするとダメなのでまあまあ、やっちゃうことは仕方ないし、気にしないで。

        \talker{規範意識}まあ

        \talker{午前三時}受かんなくっても、受かんなくってもっていうのもなんだけど、受かんなかったなぁみたいな。

        \talker{規範意識}熊野寮の入寮面接受けに行くついでに、京大の入試受けに来たぐらいの気持ちで。

        \talker{午前三時}うん

        \talker{パワー}？

        \talker{規範意識}ん？ え、だってするでしょ？

        \talker{パワー}え？

        \talker{規範意識}え、だって入試の、当日の試験後とかに（面接）するから。

        \talker{へちま}んー

        \talker{パワー}そんときか。

        \talker{規範意識}熊野寮にワクワクしながら行くぐらいの、気持ちで。すげぇ無責任なこと言ってる自覚はある。

        \talker{規範意識}次。共同生活で大変なこと。

        \talker{午前三時}大変なこと...

        \talker{規範意識}共同生活、熊野寮400人住んでるけど、各々1個2個3個、大変なことの1つや2つあるでしょう。

        \talker{マリンちゃん}炊事場とシャワー室が汚い。

        \talker{規範意識}わかる。

        \talker{午前三時}あー。炊事場は汚い。

        \talker{へちま}可哀想。

        \talker{午前三時}汚いっていうか、汚くなっちゃう。

        \talker{規範意識}C棟は、

        \talker{マリンちゃん}きれいなほう。

        \talker{規範意識}きれいなほうだと思う、俺は。

        \talker{午前三時}そう、なんだけど、きれいだからこそ、汚さが目立つんだよ。

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{規範意識}んー

        \talker{午前三時}きれいにしようっていう意思はあるから、定期的にみんな掃除するんだけど、定期的にこうなんか、次の日ぐらいに戻っちゃって、あぁーってなるし、きれいにしたからこそ、きれいにしたところに、その... 洗ってないお皿を置きっぱなしにされたくないっていう感覚がある。

        \talker{規範意識・へちま}んー

        \talker{規範意識}久しぶりにこんなねっつ、なんか、力説する午前三時見たわ。

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{午前三時}いっつもこうだよ割と。

        \talker{規範意識}A棟...

        \talker{パワー}何だっけ。

        \talker{規範意識}共同生活で大変なこと。

        \talker{パワー}大変なこと？

        \talker{規範意識}シャワー室と、炊事場が汚すぎるっていう話。

        \talker{へちま}なんか女子シャワー室はそんなに汚くないらしいとは聞く。多分、相対的に。

        \talker{午前三時}比較的。

        \talker{パワー}え。

        \talker{規範意識}誰が比較したのそれ。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{パワー}シャワー室清掃とかで...

        \talker{へちま}多分なんかシャワー室清掃のときに...

        \talker{規範意識}んーなるほど。

        \talker{マリンちゃん}んーーーなるほど。

        \talker{規範意識}なるほ、なるほどぉとしか言えないけど、男子シャワー室もまあ

        \talker{マリンちゃん}まあ汚くはないのかもな。寒い。

        \talker{パワー}汚いやろ

        \talker{へちま}あー

        \talker{規範意識}汚いけど、まあ使える。

        \talker{マリンちゃん}汚いけど、耐えれるけど、寒い。

        \talker{規範意識}寒い。ひたすらに寒い。

        \talker{へちま}んー、まあ近くに銭湯あるので。

        \talker{規範意識}近くじゃない。

        \talker{へちま}近くじゃない？ 20分くらいで。

        \talker{規範意識}片道10分歩かなきゃいけないのが苦痛です。

        \talker{へちま}あー

        \talker{パワー}夜やし。

        \talker{規範意識}ほんと。

        \talker{マリンちゃん}片道6分で実家の風呂に入れる。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}黙ってもらっていいかなほんと。

        \talker{マリンちゃん}（笑）

        \talker{規範意識}実家片道6分の場所にあるの、自治破壊行為ですけど。

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{マリンちゃん}いや思ったよりね、入ってから京都の人間すくねぇって思ったよ。

        \talker{へちま}うー、まあねぇ

        \talker{午前三時}あれみんなどこだっけ？ 私は愛知。

        \talker{規範意識}神奈川。

        \talker{パワー}埼玉。

        \talker{へちま}静岡。

        \talker{午前三時}おー

        \talker{規範意識}おー、まあいい感じにばらけた。

        \talker{へちま}うん。

        \talker{規範意識}まあ地方の人、地方ってかまあ関東圏とか地方の人しかここ入んないから、だいたいはね。

        \talker{マリンちゃん}ちょっと残念やったね。次行きましょう。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}こんな感情の入ってない残念初めて。あんまり長くても文字起こしすんの手間だから。えー、ここがいいよ熊野寮。熊野寮の良いところ、さっきも似たようなこと話した。

        \talker{へちま}うーん、なんか似たようなことした。

        \talker{規範意識}まあいいや。

        \talker{へちま}何だろう。

        \talker{パワー}いいところ。

        \talker{規範意識}人がいる。

        \talker{へちま}うーん

        \talker{マリンちゃん}あー人がいる。

        \talker{へちま}いいよね。

        \talker{規範意識}人が常にいる。徹夜明けのぉー、徹夜でカラオケした後にぃー、大学の同期と一緒に家に帰ってくるっていうよくわかんない経験ができる。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}ちょっとなんか朝日日が出始めたころ合いにぃー、なんか、同期と帰ってくる熊野寮ちょっとエモかった。

        \talker{へちま}いいですねぇ。

        \talker{午前三時}んー

        \talker{へちま}まぁなんか。

        \talker{パワー}そうですね。（微笑）

        \talker{規範意識}（笑）なななんか、そう、達観？

        \talker{パワー}あー、いや、そうかーいやー、なんか、ね。帰る場所同じだから変な感じするけど、

        \talker{規範意識}うん、変な感じ。

        \talker{パワー}変な感じするけど、変な感じなんだなーって思うだけ。別に変な感じはしない。

        \talker{規範意識}なるほど。

        \talker{パワー}変なんだろうなーって。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}変なんだろうなーとは思う。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}あとはなんだ、寮食がいい。

        \talker{午前三時}あー、それはそう。

        \talker{へちま}安い。

        \talker{マリンちゃん}あー、たしかに。

        \talker{規範意識}安くて毎日出るから自炊しなくなっちゃう。

        \talker{へちま}いいよねー。自炊、うん、スキルがない。

        \talker{規範意識}自炊で悩まされないのはいいと思う。

        \talker{マリンちゃん}寮食は寝てると食べれない。

        \talker{へちま}わかるー

        \talker{パワー}確かにー

        \talker{規範意識}俺も昼食べ逃した。

        \talker{へちま}ウフフフ、たまになんか昼の時におはようございますって言ってる。

        \talker{午前三時}あは

        \talker{規範意識}昼ならまだいいんちゃう？

        \talker{へちま}いけるかー

        \talker{午前三時}11時？ 12時？

        \talker{へちま}私、まあ、うん。現に昼におはようございますって起こされたことが。

        \talker{規範意識}まだ俺起きて30分だからおはようございます言えると思ってるよ。

        \talker{へちま}おはようございます。

        \talker{規範意識}おはようございます。

        \talker{午前三時}～～～（聞き取れなかった）からおはようございます。

        \talker{規範意識}（笑）

        \talker{午前三時}まあまあまあ

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}あとは... ここがいいよ熊野寮。

        \talker{午前三時}C12座談会で出た話ではあるけど、その、一人暮らしだと、帰る、とき、家暗いじゃん、暗いじゃんていうか。

        \talker{規範意識・へちま}うーん

        \talker{午前三時}部屋で一人っていうのが、すごい、特に冬とかもう、めっちゃ落ち込むって言ってた。

        \talker{規範意識}なるほどね。

        \talker{午前三時}一人暮らしなのにわざわざ電気つけっぱにして帰る。

        \talker{規範意識}ウフフ

        \talker{へちま}ふーん

        \talker{規範意識}ほーう

        \talker{午前三時}怖いから。

        \talker{へちま}たしかに明るいの。

        \talker{午前三時}あったかハイムに帰れるのがいいって言ってた。

        \talker{へちま}ウフフフ、あとなんか、防犯的なやつだとなんか、普通に鍵つけるよりも、何かなんて言うか、私としては安心だなーというのがあって、

        \talker{午前三時}たしかに。

        \talker{規範意識}うん、たしかに。

        \talker{へちま}寮生がたくさんいるし、まぁだれなんかいつ帰っても起きてる人がいるから、変な人ついてきても大丈夫だなーみたいな。

        \talker{規範意識}そうだね。

        \talker{午前三時}隣の部屋とかの近くに住んでる人とかも知ってるっていうのも、まあだいたい知ってる。

        \talker{規範意識}そうだね。人との距離が近い。

        \talker{パワー}****（金髪会長の実名）くんが来たいそうです。

        \talker{規範意識}え？

        \talker{パワー}****くんが来たいそうです。（2回目）

        \talker{午前三時}お

        \talker{規範意識}食堂に来なさいって言ってくれ。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{パワー}言っとく。

        \talker{規範意識}あとなんだろう、ここがいいよ熊野寮... 熊野寮のいいところ。大学行かなくても、勉強ができなくても、まぁ何とかなるかって思わせてくれるとこ。

        \talker{午前三時・へちま}うーん

        \talker{パワー}いや何とかなるとは言ってないんだよ。普通に。

        \talker{午前三時・へちま}（笑）

        \talker{規範意識}まあみんなそうだし、

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{午前三時}けど何とかなってるかのような雰囲気を出してる先輩がいることによって、その、いるからこそ、何とかなるって思えるのは。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{規範意識}実際どっかで帳尻合わせるんだろうけど、とりあえずまだ何とかなると思ってる。

        \talker{午前三時・へちま}うーん。

        \talker{規範意識}自分では。

        \talker{へちま}まあなんか浪人とか留年を許容する雰囲気があるから、そういう人も過ごしやすいのではないでしょうか。

        \talker{午前三時・マリンちゃん}うーん。

        \talker{パワー}何にも言ってねぇな。何も言ってないな。

        \talker{規範意識}なんかしゃべんなよ。いいとこ。熊野寮の。

        \talker{パワー}えーーー、分かんね。

        \talker{規範意識}分かんないらしい。

        \talker{パワー}いや、これはやばいな。ちょっと。

        \talker{規範意識}ちょっとやばい。

        \talker{パワー}俺の発言は全部消した方がいいかもしれない。

        \talker{へちま}ウフフフ

    

    \togaki{（金髪会長登場）}

    

        \talker{へちま}あ

        \talker{規範意識}あーはい金髪会長ちゃん、熊野寮のいいとこ

        \talker{金髪会長}いいとこ？

        \talker{へちま}いいところ。

        \talker{金髪会長}楽しい。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{マリンちゃん}楽しい。

        \talker{規範意識}OK おけ。

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{規範意識}もうちょっと具体性を持たせよっか。話題が広がんないから。

        \talker{金髪会長}熊野寮のいいとこ？ うーん。色んな人としゃべれる。

        \talker{へちま}おー

        \talker{パワー}まじめやな。

        \talker{規範意識}まじめだったな。

        \talker{金髪会長}まじめやった？

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{金髪会長}前期28単位だよ。

        \talker{規範意識}まじ？

        \talker{パワー}微妙やなー

        \talker{規範意識}話し違うなー今のちょっと。

        \talker{へちま}ウフフフ、私もまじめだ。

        \talker{規範意識}やっぱり話違うなー

        \talker{午前三時}取ってる気はするな。

        \talker{規範意識}うーん。じゃあ次行こっか。ここが悪いよ熊野寮。熊野寮の悪いとこ。

        \talker{午前三時}さっき共同生活の...

        \talker{規範意識}おーん、じゃもうだいたい言ってるんだよなー。かぶってるわ。次行こ。

        \talker{午前三時}だったら、このメンツだったら寮祭の話とか、入れてほしい。

        \talker{規範意識}あー、寮祭。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{午前三時}C12だと、別に言ってもしょうがないなーって思ったけど。めっちゃおもろいメンツ。

        \talker{金髪会長}***（マリンちゃんの実名）！？

        \talker{規範意識}マリンちゃん、あべざほんとによくわからないメンツになっちゃった。

        \talker{金髪会長}（笑） よくわかんないメンツ。

        \talker{マリンちゃん}寮祭、参加してないです。

        \talker{規範意識}寮祭の話、りょ、寮祭の話できる人ー（みんなを見る）

        \talker{へちま}出来るんだろうか。

        \talker{マリンちゃん}どうぞー

        \talker{規範意識}寮祭どうだった？

        \talker{へちま}お願いしますー。

        \talker{パワー}寮祭はー、楽しかったです。

        \talker{規範意識}ずっと、ずっと警察と、俺はぁ参加してる企画があんま少なかったから、警察と闘ってる記憶しかない。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{パワー}いや職員とも闘ったね。

        \talker{規範意識}あー職員とも闘った。

        \talker{パワー}し、ちょっとね、その辺で、あったけどね。

        \talker{規範意識}やめよう。

        \talker{パワー}まあまあまあ。言っちゃダメなことしか言えないわ。

        \talker{規範意識}うん、俺もね、俺もね、寮祭の記憶... 封印しよう。

        \talker{午前三時}そんな

        \talker{へちま}そっかぁ

        \talker{規範意識}あーD棟コンパは楽しかったです。集約怖かったけど。

        \talker{午前三時}えでも、すごかったていうか、すごかったって思いながら寝てた。

        \talker{規範意識}おけ。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{午前三時}すごかったなーみたいな。

        \talker{パワー}みんな頑張ってましたねー

        \talker{規範意識}あんねぇ頑張ってたねー。寮祭の話題、広げられる人がここにいないから、やめよっか。

        \talker{へちま}ウフフフ、うーん。

        \talker{金髪会長}寮祭、俺初めて記憶飛ばした。

        \talker{規範意識}まじ？

        \talker{パワー}あーそれな。

        \talker{へちま}ほー

        \talker{パワー}お前暴れてたよ。

        \talker{金髪会長}一瞬で。

        \talker{規範意識}あーあれか、ぜ、え、どこ？ 全寮コンパ？

        \talker{金髪会長}全寮コンパ。

        \talker{午前三時}あー

        \talker{パワー}全寮コンパや。めっちゃ暴れてたよ。ファミマと連帯のあと。

        \talker{午前三時}あー

        \talker{マリンちゃん}あーそうそうそうあんときなー。結構酔ってたなー

        \talker{規範意識}あー金髪会長もちゃんとテニサーなんだなーってわかった。

        \talker{金髪会長}初めて。おかしく、おかしかった。見たことない量のウイスキー、注がれてた。

        \talker{規範意識}（笑）

        \talker{午前三時}うーん

        \talker{へちま}おー

        \talker{金髪会長}見たことない角度で注がれてた。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{金髪会長}ウイスキー注ぐときの角度じゃなかった。怖いわ。

        \talker{規範意識}あ、え、記憶飛ばすとどうなるの。俺飛ばしたことないからわかんないんだよね。

        \talker{金髪会長}えっと飛ばして、気づいたら、畳のそこに、一人ぽつんと畳の上で

        \talker{へちま}えー

        \talker{金髪会長}で、起きて、寝てて起きたら、なんかめちゃめちゃライブの準備してて。

        \talker{規範意識}あぁ。おもしろー。あぁライブの話とかするか、音楽の話。

        \talker{パワー}してください。

        \talker{午前三時}してください。

        \talker{マリンちゃん}してください。

        \talker{へちま}してください。

        \talker{金髪会長}してください。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}やめよやめるんじゃない。んなんか知らんけど共通項があるメンバー集めるべきだったかもしれない。

        \talker{パワー}そうだよだから。

        \talker{へちま}何だろうね共通項。

        \talker{午前三時}いやなんかそう、話せるかなって思ったんだけど。

        \talker{へちま}うーん

        \talker{規範意識}もうなんか、なざ、謎メンツも面白いじゃんみたいな風潮あったじゃんだって。

        \talker{へちま}うーん

        \talker{パワー}いやもっとあれだ、謎な話しようぜ。

        \talker{へちま}謎な話。

        \talker{パワー}新歓期みたいな話しよ。

        \talker{規範意識}新歓期みたいな話？

        \talker{へちま}新歓期？

        \talker{規範意識}好きな食べ物なんですか？

        \talker{一同}お？

        \talker{金髪会長}好きな寮食とか。

        \talker{午前三時}あー寮食。

        \talker{規範意識}好きな寮食？

        \talker{へちま}寮食？

        \talker{午前三時}香草焼きーなんちゃらの香草焼き。

        \talker{規範意識}香草焼き。香草焼き好き。

        \talker{へちま}あー

        \talker{規範意識}香草焼きシリーズ好き。

        \talker{へちま}あれ食べてないなー

        \talker{マリンちゃん}最近食べてない。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{マリンちゃん}最近さー、最近寝てたら夜食終わってる。

        \talker{規範意識}あーそれわかる。

        \talker{へちま}んー、あーわかる。

        \talker{規範意識}夜寮食もうちょっと喫食数増やしてもいいと思ってる俺は。

        \talker{マリンちゃん}あーそう。

        \talker{規範意識}今度お願いしようかな。

        \talker{へちま}んー

        \talker{パワー}僕は寝坊して食べられない。

        \talker{規範意識}え、ものすごい、普通に需要、に対して供給が少ない気、えA3談話室内ですらこのー、なんかあれ少なくねってなってる。

        \talker{パワー}余ってるときあるやん。

        \talker{規範意識}余ってるときあんまなくない？

        \talker{パワー}あるよ。

        \talker{午前三時}割とある。

        \talker{規範意識}あまじか。

        \talker{午前三時}さかなーのときはだけど、自分は魚をー増やしてほしい。

        \talker{パワー}みんな好き嫌いするからねー。選ぶから。

        \talker{規範意識}あーなるほど。

        \talker{パワー}みんなねー、好きな時はみんな食べる。

        \talker{規範意識}狙ってくわ。

        \talker{パワー}するい。ずるいっていうか、みんな、そうなんだよね。

        \talker{規範意識}あくまで流動的なんだね。俺が逃してるだけか。

        \talker{パワー}今日最後でしょ。

        \talker{規範意識}今日最後。

        \talker{へちま}あ、そうなんだ。

        \talker{マリンちゃん}えー

        \talker{規範意識}なんか、きょ今日の寮食と

        \talker{へちま}明日はないよね

        \talker{金髪会長}え、うそ

        \talker{規範意識}え、うそ。あ、しゃ、明日の夜はないんだ。あそうだそうだ。明日の昼までだ。

        \talker{午前三時}うーん。夜は今日最後。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{規範意識}や、今日とんかつが出るらしいっす。

        \talker{金髪会長}とんかつでんの？ へー

        \talker{午前三時}とんかつ。

        \talker{へちま}いいなー。

        \talker{マリンちゃん}へー。

        \talker{パワー}食えんかもなー

        \talker{へちま}あたしも食べれない。

        \talker{パワー}もっとちゃんとした話しよ。

        \talker{規範意識}ちゃんとした話？

        \talker{パワー}ちょっとやばい。

        \talker{へちま}ちゃんとした話。

        \talker{規範意識}あなたにとって自治とは。

        \talker{へちま}ちゃんとしている... ちゃんとしている！ どうしよう...

        \talker{規範意識}ごめ、ごめん。あまちょちょいま話題の振り方絶対ミスった気がする。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{規範意識}も、メンツに対してそぐわなかった可能性があるって思っちゃう。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{マリンちゃん}ふっふっふっ

        \talker{午前三時}逆に普通に大学生活の話とかすべきなんじゃないかなー

        \talker{へちま}んー

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{規範意識}誰も、出来なくない誰も。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{マリンちゃん}あああ

        \talker{規範意識}大学生活。

        \talker{金髪会長}マリンちゃんの1日

        \talker{パワー}あーそうね。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}マリンちゃんのスケジュール

        \talker{マリンちゃん}俺のスケジュール？

        \talker{規範意識}マリンちゃんの1日のスケジュー、今日1日何してたマリンちゃん。

        \talker{マリンちゃん}えだ、今日はバイトの面接行ったから、何かした1日。

        \talker{へちま・午前三時}えらい。

        \talker{パワー}それは何のバイト？

        \talker{マリンちゃん}ん？

        \talker{パワー}何のバイト？

        \talker{マリンちゃん}や、飲食に応募したと思ったんやけどさ、

        \talker{一同}うん。

        \talker{マリンちゃん}派遣会社やった。

        \talker{一同}（今日一番の笑い）

        \talker{規範意識}まそういうことあるよね。あるよね。

        \talker{マリンちゃん}うーん。

        \talker{規範意識}えで、合否結果は？

        \talker{マリンちゃん}え？

        \talker{規範意識}合否結果。

        \talker{マリンちゃん}えまあ、受かってんじゃない？

        \talker{へちま}んー

        \talker{マリンちゃん}あ。ダイ、ダイコクドラッグは落ちました。

        \talker{規範意識}おけ。

        \talker{へちま}ダイコクドラッグ（笑）

        \talker{マリンちゃん}ダイコクドラッグ落ちました。

        \talker{へちま}え、え、ね、D-Priceのとこ？ 違う？

        \talker{マリンちゃん}どこ？

        \talker{へちま}違うかー

        \talker{規範意識}ダイコクドラッグ、D-Price

        \talker{へちま}ラム―のところかと思った。

        \talker{パワー}わかんない。

        \talker{マリンちゃん}わかんない。

        \talker{へちま}違うかー

        \talker{金髪会長}時給高いとこでしょ。

        \talker{マリンちゃん}そう、時給高いんよ

        \talker{へちま}あー、わかんないごめ、違ったかもしれない。

        \talker{金髪会長}1300円くらい。

        \talker{マリンちゃん}そうそうそう。1400円やって、

        \talker{へちま}たか

        \talker{規範意識}高いね。

        \talker{マリンちゃん}深夜2000円やったから、よっしゃー！ と思って

        \talker{へちま}たかっ

        \talker{マリンちゃん}行ったら、電話しますって、電話かかってこなかった。

        \talker{へちま}あはは

        \talker{規範意識}おけ。

        \talker{パワー}なるほどね。

        \talker{午前三時}さみしい...

        \talker{へちま・金髪会長}かわいそう。

        \talker{金髪会長}ちゃんとブラックらしい。

        \talker{マリンちゃん}あー、らしいね。

        \talker{へちま}あー

        \talker{金髪会長}労働に対して対価が見合ってる。

        \talker{マリンちゃん}（笑）

        \talker{へちま}ならよし。

        \talker{規範意識}だから、危険物取扱法の話じゃないの？

        \talker{マリンちゃん}あー、それ、そんな面白い話じゃないけど、

        \talker{規範意識}あ、じゃあいいわ（←ひどい）

        \talker{へちま}うん、

        \talker{規範意識・へちま}ウフフフ

        \talker{マリンちゃん}ふ、普通に働くって話。

        \talker{パワー}働くの？

        \talker{へちま}えー、すご。

        \talker{マリンちゃん}うーん。最近もう、ちょっと、引退します。

        \talker{金髪会長}え？

        \talker{規範意識}パ、パチ引退。

        \talker{へちま}おー

        \talker{金髪会長}え？ パチ引退すんの。

        \talker{マリンちゃん}んー、期待値がとれないよーもう。

        \talker{金髪会長}そうなん？

        \talker{マリンちゃん}うーん。最近は状況が悪いんですよ。

        \talker{へちま}ほー

        \talker{規範意識}こいつの口から引退するって聞くのもう、3回目くらい。

        \talker{パワー}あーたしかに。

        \talker{金髪会長}結構、結構引退するって。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{マリンちゃん}いや2月に引退すんねんもう、これ決まってんねん。

        \talker{へちま}ほう

        \talker{マリンちゃん}大海物語5が出たら引退するんですよ。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{午前三時}ふーん。

        \talker{規範意識}ありがとうございました。パチの話題誰も広げらんないから、

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{金髪会長}大海物語って？

        \talker{午前三時}えあの、黄色い髪の毛の赤いリボンの子。

        \talker{マリンちゃん}あそうそうそう。そ、それマリンちゃん。ウフフ、それマリンちゃんね。

        \talker{へちま}ほー

        \talker{午前三時}かわいいなーとは思う。

        \talker{マリンちゃん}マリンちゃんかわいい。

        \talker{午前三時}まあまあまあまあまあ

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}カラオケに、カラオケに行ってもこいつパチンコの曲しか歌わないからー

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{午前三時}入ってるんだ。

        \talker{マリンちゃん}それ嘘。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{マリンちゃん}それ嘘。

        \talker{規範意識}え？

        \talker{マリンちゃん}フェイクね。

        \talker{へちま}フェイク。

        \talker{規範意識}最近俺フェイクにハマってっから。

        \talker{へちま}フェイクニュース。

        \talker{規範意識}次。

        \talker{へちま}次。

        \talker{マリンちゃん}みんなサークルとか入ってますか。

        \talker{へちま}あ

        \talker{規範意識}サークル。

        \talker{へちま}入ってます。

        \talker{規範意識}一応。

        \talker{マリンちゃん}あぁ（笑）

        \talker{午前三時}一応。あぁ

        \talker{パワー}サークルの話...

        \talker{規範意識}サークルの話。俺から？ え俺4月に雪だるまっていう、映画撮るサークルに入って、2回ぐらいしか行ってない。（笑）

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{規範意識}む、無理です。

        \talker{へちま}入っているんですか。

        \talker{金髪会長}入ってるっていうのかなー

        \talker{規範意識}え、会費は払ってません。

        \talker{金髪会長}払ってない？

        \talker{規範意識}会費は払ってないし、例会にも行ってないけど、多分名前だけはあると思う。

        \talker{へちま}おー

        \talker{午前三時}ふーん。

        \talker{マリンちゃん}へー

        \talker{規範意識}夏の、

        \talker{金髪会長}それ以外はなし？

        \talker{規範意識}それ以外はなし。

        \talker{へちま}ふーん。

        \talker{規範意識}な、なしということで。

        \talker{へちま}ふーん。

        \talker{パワー}え、おさんぽサークルは？

        \talker{規範意識}おさんぽサークルは、その話はできないからしません。

        \talker{金髪会長}（笑）

        \talker{へちま}ん？

        \talker{規範意識}その話はできないからしません。

        \talker{マリンちゃん}おさんぽサークルは？

        \talker{規範意識}できないし、文字起こしもしないし、来年1回生に聞かれたくないからやめる。（すまん文字に起こした。）

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{パワー}なるほどね。（こうは言いつつも文字に起こしている。）

        \talker{規範意識}次。

        \talker{へちま}次。

        \talker{パワー}僕はー前期に入ってた、ねこサーを辞めました。

        \talker{へちま}あ辞めたんですか。

        \talker{パワー}辞めました。

        \talker{規範意識}ねこシストやるって。

        \talker{へちま}辞めたの。

        \talker{午前三時}えでも新しいの作ったじゃん。

        \talker{金髪会長}Cat-ch

        \talker{規範意識}Cat-ch、Cat-ch

        \talker{午前三時}Cat-ch辞めたのかー

        \talker{規範意識}ねこシストや、ねこシス

        \talker{パワー}Cat-chは辞めてー、あの新しいサークルを作ったんだけど、メンバーが3人いて、

        \talker{マリンちゃん}あ3人。

        \talker{午前三時}3人いるんだ。

        \talker{パワー}細々と活動してるけどー

        \talker{マリンちゃん}3人いるんや

        \talker{パワー}活動してない。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}ないじゃん。

        \talker{午前三時}えでも、あの、

        \talker{パワー}存在は、存在はしてる。

        \talker{午前三時}定期的にTwitterで鳴いて、にゃーって鳴いてる。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{パワー}そう、定期的にそうTwitterで鳴くっていうサークル活動をしてる。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}botでもなく人力でやってるから怖いんだよね。

        \talker{へちま}人力bot（笑）

        \talker{パワー}そう。だからそれをーちょっと。サークルメンバーはーエンカ禁止だからー

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{パワー}会う、会っちゃうとサークルメンバーが消えてしまう。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{パワー}某ねこサーのね悪いところをね、ちょっと、直そうとしたらこんなんなちゃった。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}某ねこサーの名前は伏せてー、座談会にしましょう。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{規範意識}おもろ。

        \talker{へちま}なんだろう、私かな。

        \talker{規範意識}うん。

        \talker{へちま}えーっとー、バスガイドのサークルに入りました。

        \talker{午前三時}ほんとー

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{金髪会長}んー

        \talker{へちま}サークルじゃないな、協会？

        \talker{マリンちゃん}あぁ

        \talker{へちま}うん。後期から。

        \talker{規範意識}後期から。

        \talker{へちま}後期から。

        \talker{規範意識}え、謎に勉強たくさんさせられる所だというのは知ってる。

        \talker{へちま}はい。

        \talker{パワー}（笑）

        \talker{規範意識}サークルでまで勉強したいなんて、変な人です。

        \talker{午前三時}偉い。

        \talker{金髪会長}バスガイドすんの？

        \talker{へちま}する。

        \talker{午前三時}お

        \talker{マリンちゃん}へぇー

        \talker{金髪会長}すご。

        \talker{へちま}するよ。修学旅行生のバスガイドをするぞ。

        \talker{一同}へー

        \talker{規範意識}時給いくら？

        \talker{へちま}わからん。

        \talker{規範意識}金はでるんだよね？

        \talker{へちま}うん。

        \talker{金髪会長}あ出んの。金は出るんだ。

        \talker{パワー}いいね。

        \talker{規範意識}実益を兼ねてるらしい。

        \talker{午前三時}ふーん。

        \talker{金髪会長}バイトっぽい感じ？

        \talker{へちま}うん。

        \talker{午前三時}なのかな？

        \talker{規範意識}で。

        \talker{金髪会長}俺の話する？

        \talker{規範意識}うん。

        \talker{金髪会長}俺はテニスサークル入ってますねー

        \talker{規範意識}弱小テニスサークルね。

        \talker{金髪会長}弱小テニスサークル。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{金髪会長}テニスしかしてない。

        \talker{規範意識}（笑）

        \talker{パワー}テニスする？

        \talker{規範意識}テニス

        \talker{金髪会長}テニスめちゃくちゃしてる。

        \talker{規範意識}テニスはめちゃくちゃしてる。

        \talker{金髪会長}テニス週2でしてる。

        \talker{午前三時・へちま}ほー

        \talker{規範意識}あめっちゃ、結構してる。

        \talker{金髪会長}めちゃくちゃしてる。

        \talker{午前三時}いいサークル。

        \talker{金髪会長}週2でテニスしてる。

        \talker{規範意識}え、アフターとかはない？

        \talker{金髪会長}アフター、いや、だからご飯とか行くけどー、飲み会とかはあんまない。

        \talker{一同}ふーん。

        \talker{マリンちゃん}えそれテニサー？

        \talker{へちま}テニサー

        \talker{規範意識}おまそれテニサーなの？

        \talker{金髪会長}テニサー名乗っていいのかちょっと、ほんとに

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{午前三時}テニサー...

        \talker{へちま}テニスをするのにテニサーを...

        \talker{金髪会長}テニスをするサークル。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{金髪会長}テニサー、ではない。

        \talker{規範意識}テニサーではないのね。

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{金髪会長}テニスをするサークル。

        \talker{規範意識}おけ。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}やテニスをするサークル好感持てるなー

        \talker{へちま}いいねー、敢えてテニスしかしない。

        \talker{金髪会長}だから女子も飲まないし、1回生、そ飲み会するメンバーで、だけで飲み会とかはあるけど

        \talker{午前三時・へちま}ふーん。

        \talker{金髪会長}そのサークル全体で、めちゃくちゃ飲むとかは全然ない。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{午前三時}あー

        \talker{規範意識}あまりにもしっかりしてるサークルだね。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{金髪会長}そう。

        \talker{金髪会長}ちょっとしっかりしすぎやな。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{金髪会長}来年から変えてくわ。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}え。

        \talker{パワー}趣向を変えて。

        \talker{金髪会長}****（有名なテニサー群の名前）潰すか。

        \talker{マリンちゃん}（笑）

        \talker{規範意識}****は潰していいと思う。

        \talker{金髪会長}****いっ、1個潰して、名前変えてくわ。

        \talker{規範意識}*****（某テニサーの名前）潰そうぜ。

        \talker{金髪会長}*****潰せ。*****最強だから。

        \talker{規範意識}納得いかんわ。

        \talker{金髪会長}マリンちゃんの友達がね、先輩にいるんすよ。俺のサークルに。

        \talker{へちま}ほー

        \talker{マリンちゃん}あ、俺のことなんか言ってましたか？

        \talker{金髪会長}ん？

        \talker{マリンちゃん}俺のことなんか言ってた？ 言ってない？

        \talker{マリンちゃん}いや中学校の時ー、修学旅行、一緒に回るくらい、仲良かったけどなって。

        \talker{へちま}んーーー

        \talker{マリンちゃん}あー*********（実名フルネーム）か。

        \talker{金髪会長}そう。いや*********（みんなは）知らんでしょ。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}し、知らない知らない人の話題で盛り上がられるも座談会にならないんだよね。

        \talker{金髪会長}****（高校名）。

        \talker{マリンちゃん}****ね。

        \talker{規範意識}え。

        \talker{金髪会長}そう。

        \talker{マリンちゃん}で？ やー彼らと会うの嫌やから、成人式いたくない、行きたくないです。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{へちま}あ成人式か今年。

        \talker{午前三時}あー

        \talker{マリンちゃん}そう。

        \talker{午前三時}か。

        \talker{へちま}おー

        \talker{規範意識}あ君たちは成人式か。

        \talker{パワー}そう。

        \talker{午前三時}ないのか逆に。（笑）

        \talker{規範意識}そうまだ18だから。

        \talker{へちま}18。あ19だった。

        \talker{パワー}なるほどね。

        \talker{午前三時}なるほどね。

        \talker{規範意識}むまだ18でマウント取れっから俺。あと2ヶ月くらい。

        \talker{パワー}楽しそ。

        \talker{マリンちゃん}楽しいね。

        \talker{へちま}そだねー

        \talker{規範意識}ウフフ

        \talker{マリンちゃん}楽しいね。

        \talker{パワー}楽しいね。

        \talker{マリンちゃん}楽し、楽し。

        \talker{規範意識}いや俺こんな針のむしろに...

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}ごめんなさい何でもないです。すいません。しゃしゃべんないっす僕。座談会で。

    

    \togaki{（間）}

    

        \talker{午前三時}あーじゃあ一応。最近あんまり行けてないーけど、陶芸部と、

        \talker{一同}ほー

        \talker{午前三時}あの、お仕事サークル杉良太郎っていう

        \talker{へちま}あー

        \talker{午前三時}まあちょっと北の方の山で、その一緒に、なんか、木切ったりしよ、みたいなサークルに入ってます。めっちゃ森林科の人怖かった、ばっかじゃないけど、じゃないし全然ほかの学部の人も、ほかの科の人もぜひ来てくださいって感じだけど、必然的に...

    

    \togaki{（録音中の規範意識のスマホに着信）}

    

        \talker{午前三時}フフ

        \talker{規範意識}母親からLINEでー電話来ました。知りません。（←思春期）

        \talker{午前三時}出ればいいのに、出ようよー。

        \talker{へちま}大丈夫？ いいのかー

        \talker{規範意識}い、い、いらん。

        \talker{へちま}大丈夫？

        \talker{金髪会長}なんで切ったん？

        \talker{規範意識}え腹がたつから。

        \talker{午前三時}めっちゃ出るつもりだったし。

        \talker{規範意識}いやまったく

        \talker{午前三時}こんにちはー、みたいな。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}まったく

        \talker{パワー}座談会に母親が乱入する回。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}えちょじゃ、一旦じゃあちょっと俺以外のスマホでじゃあ録音...

    

    \togaki{（規範意識、母と電話。内容は割愛。）}
    
    \togaki{...}


    

        \talker{金髪会長}いつ帰るん？

        \talker{規範意識}え、28の夜。

        \talker{午前三時}ふーん。明日か。

        \talker{マリンちゃん}あー

        \talker{午前三時}早いね。

        \talker{規範意識}帰るわ。帰ってしまう。

        \talker{へちま}私も明日の始発で帰ります。

        \talker{午前三時}はー

        \talker{規範意識}帰りたくないんだけどなー

        \talker{パワー}マリンちゃんは？

        \talker{マリンちゃん}帰る家ない。（笑）

        \talker{一同}？

        \talker{マリンちゃん}帰る家ない。

        \talker{金髪会長}帰る家ない？

        \talker{規範意識}ちなみにまじで帰る家はない。

        \talker{へちま}え？

        \talker{マリンちゃん}帰る家はない。

        \talker{パワー}えなんで。

        \talker{へちま}ど、どうした？

        \talker{一同}あー

        \talker{規範意識}実家建て替え中らしい。

        \talker{マリンちゃん}帰ったら更地になっていた。

        \talker{へちま}あーないなー

        \talker{金髪会長}そゆこと（笑）

        \talker{規範意識}えマリンちゃん、年越しは寮？

        \talker{マリンちゃん}年越しは、年越しは、家。

        \talker{一同}？

        \talker{パワー}え、ない家で？

        \talker{マリンちゃん}年越しは、家。

        \talker{パワー}屋根のない家。

        \talker{へちま}ない家で。

        \talker{マリンちゃん}ない家で過ごす。

        \talker{へちま}年越しでここにいる人は？
        
        →パワー・へちま・午前三時

        \talker{マリンちゃん}え、帰って、すぐまた戻ってくるってこと？

        \talker{金髪会長}え戻ってくんの？

        \talker{へちま}うん。

        \talker{午前三時}ふーん。

        \talker{へちま}30にバイトが入っている。

        \talker{マリンちゃん}あっええ

        \talker{金髪会長}なんで入れた？

        \talker{へちま}ウフフフ。なんで入れたんだろうね。

        \talker{規範意識・マリンちゃん}不思議だなぁ。

        \talker{へちま}金が欲しかったんだよ。（笑）

        \talker{金髪会長}（笑）

        \talker{午前三時}私も30に、30と2にバイトがあるから、

        \talker{へちま}あー

        \talker{午前三時}帰れない。やだぁ。

        \talker{パワー}帰んなくていいから帰んない。

        \talker{マリンちゃん}（笑）

        \talker{金髪会長}30バイトして31に帰る。

        \talker{へちま・午前三時}ん－

        \talker{へちま}いいねー。あーありだなー。30バイト行ってく、また帰って...

        \talker{午前三時}めっちゃ...

        \talker{へちま}どうせ18きっぷ買うしなー

        \talker{規範意識}交通費馬鹿にならなそう。

        \talker{午前三時}あーたしかに。

        \talker{規範意識}あとなんだろう、何の話しよう。暇な時間何してる寮で。寮で暇な時間。

        \talker{へちま}んー、談話室でごろごろしてる。

        \talker{午前三時}うーん、談話室でごろごろしてる。

        \talker{マリンちゃん}うん。

        \talker{規範意識}うん。ごろごろって便利な言葉過ぎない？

        \talker{へちま}ウフフフ。なんだろうねー、なんか先輩と話したり。

        \talker{規範意識}あー。

        \talker{午前三時}何を以て暇とするかじゃ、麻雀してる時間は、あれは暇だから麻雀してんのか、麻雀してるから暇じゃないのかさ。微妙じゃない？

        \talker{一同}たしかに。

        \talker{規範意識}麻雀してる時間は多分暇な時間だと思う。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}経験則だけど。

        \talker{へちま}まあやんなきゃいけないことがないみたいなことを、暇といえば。

        \talker{午前三時}まああっても麻雀はするじゃん。何でもいいけど。

        \talker{金髪会長・へちま}（笑）

        \talker{規範意識}午前三時って麻雀打つ？

        \talker{午前三時}打ちますよ。

        \talker{へちま}あそうなんだ。

        \talker{規範意識}いいことだな。

        \talker{へちま}麻雀... 見たことないなー

        \talker{パワー}何もしてない...

        \talker{規範意識}何もしてないことはないんじゃない。

        \talker{パワー}なんか暇なときにー、することはなくて、最近なんか、なんかやんなくちゃいけないけど、寝てることが多い。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}あるー、ありがちですね。暇なときはない。

        \talker{金髪会長}暇なとき？ 普通に、寝ながらYouTube見てる。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{金髪会長}なんの、なんの意味もない時間をただただ過ごしている。最近。

        \talker{規範意識}寮っぽい特色の出るー暇な時間の過ごしかたが出なかった。

        \talker{マリンちゃん}え、最近は、ゲームボーイアドバンスのパワプロくんポケットをやってる。

        \talker{へちま}ほうほう

        \talker{規範意識}ほー

        \talker{金髪会長}ゲームボーイアドバンス？

        \talker{マリンちゃん}うん。パワポケシリーズ1から14まで、最近揃えました。

        \talker{規範意識}えまじ？

        \talker{金髪会長}えー

        \talker{へちま}おー

        \talker{マリンちゃん}まじ。

        \talker{規範意識}え俺普通にやりたいんだけど。

        \talker{マリンちゃん}やっちゃう？

        \talker{金髪会長}（笑）

        \talker{規範意識}やる？

        \talker{マリンちゃん}やっちゃう？

        \talker{規範意識}え、ゲームボーイアドバンスでも、ゆうていま買えるでしょ？

        \talker{マリンちゃん}いや、DSに差せるからね。

        \talker{規範意識}まじ？

        \talker{マリンちゃん}古い、うん、初代。初代。

        \talker{へちま}ふーん。

        \talker{規範意識}初代持って、あ初代もどのみち買えるんじゃん。

        \talker{マリンちゃん}うん。

    

    \togaki{（誰かが近くを通る）}

    

        \talker{規範意識}これ以上人が増えたらー俺の文字起こしの手間が終わるんだよ。（←君ではなく僕が終わっています。）

        \talker{午前三時・へちま}フフフ

        \talker{規範意識}呼んでもいいけど。

        \talker{パワー}規範意識くんが全部文字起こししてくれんの？

        \talker{へちま}割と（量）いきそうじゃない？ 時間的に多分行く気がする。（←ご明察）

        \talker{規範意識}えあー僕\LaTeX 書けないから、俺テキストファイルになるけど。

        \talker{パワー}ダメだよ。（←自爆）

        \talker{規範意識}まじ？ 今から\LaTeX 覚える？

        \talker{パワー}いや、\LaTeX はあいつにやらせればいいよ。（\LaTeX の課題を抱えている同期を見る。）

        \talker{規範意識}書けるの？

        \talker{パワー}ん？ （あいつは）書けない。

        \talker{パワーと同じ授業を取ってる先輩}中間レポート書かなくても耐える？

        \talker{パワー}そうっすよ。

        \talker{へちま}素晴らしい講義があるんだなぁ。

        \talker{パワー以外}（笑）

        \talker{先輩}いやそんなことないよ。

        \talker{パワー}やほんとほんと、ほんとです。ほんとです。

        \talker{先輩}俺留年したくないよ。

        \talker{パワー}いやじゃあ、じゃあ課題頑張ってください。

        \talker{先輩}や、お願いです。一緒に書いてください。

        \talker{パワー}え、いや僕はやんないっすよ。

        \talker{先輩}えーーーやろうよーーー

        \talker{パワー}いや、いけます。

        \talker{先輩}えっ、そんなはずなくね。ねぇパワー、あぁ（yogiboに躓く）、授業出てたの？

        \talker{パワー}え、初回授業で言ってました。先輩いましたよそんとき。話聞いてないだけです。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{先輩}えー、ちっと俺熱力落としたらほんとに留年する...

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}んなーんだろ、今何の話だっけ。

        \talker{へちま}暇なとき何をしている。

        \talker{規範意識}パワポケ、あ、ちがう、パワプロの話はどうでもいいんだよ。

        \talker{マリンちゃん}パワポケ。

        \talker{規範意識}パワポケの話はどうでもいいんだよ。

        \talker{へちま}なんだろう。

        \talker{規範意識}あとなんだろう、

        \talker{マリンちゃん}パワポケくんじゃねぇ、パワプロくんポケットだよ（ブチギレ）。

        \talker{へちま}そうだー（棒）

        \talker{規範意識}すまん（小声）。通称パワポケくんでいいだろもう

        \talker{へちま}（笑）

        \talker{マリンちゃん}よくねぇ！（ブチギレ）

        \talker{へちま}なんだろう、なんかこの前は夜なんか、先輩にー誘われてー、限界ドライブに、行きました。

        \talker{規範意識}どこ行ったの？

        \talker{へちま}花背。

        \talker{午前三時}んー

        \talker{規範意識}あー

        \talker{へちま}限界ではない？ 雪が降ったときにー

        \talker{午前三時}あーいいなー

        \talker{規範意識}寒そう。

        \talker{へちま}寒かっ、んーいやー、割とねー、車だったからあったかくってー

        \talker{パワー}運転したの？

        \talker{へちま}いや、そんな雪のところを運転なんてー

        \talker{規範意識}しようよ。

        \talker{マリンちゃん}フッ

        \talker{へちま}死ぬよ。フッフッフッ。

        \talker{パワー}タイヤちゃんとしてないと死ぬ。

        \talker{規範意識}スタッドレスじゃないと死ぬけど、

        \talker{へちま}雪じゃなくても死にそうなところなのに。

        \talker{規範意識}いや運転したいなー

        \talker{午前三時}そかみんな免許持ってるんだ。

        \talker{へちま}運転なー。持ってる。

        \talker{パワー}運転したいーよ。

        \talker{規範意識}え、車校出てからしてる？

        \talker{へちま}してる。こんーとね、この前ん奈良まで運転した。

        \talker{規範意識}あー

        \talker{マリンちゃん}いいじゃん。

        \talker{金髪会長}マリンちゃん免許持ってるっけ？

        \talker{マリンちゃん}んえ。

        \talker{規範意識}こんこのピピピがなんの音なのか全く分かんねー

        \talker{パワー}ストーブのねー、プロペラがねー、

        \talker{へちま}なんか音がする。

        \talker{規範意識}あ、なるほど。

        \talker{規範意識}じゃあ、食北の話ラストして、で、ラストなんかこれを読んでる入寮を考えているみんなに一言みたいなの言って締めるか。

        \talker{へちま}うん。はい。

        \talker{規範意識}一旦食北の話経由しよう。

        \talker{へちま}はい。

        \talker{規範意識}食北の第一人者こと

        \talker{パワー}俺ですか？ いやそんなことないー、そんなことあるか。

        \talker{規範意識}ある。運営メンバーの一人のイメージ。

        \talker{パワー}いやーそこね、汚してるやつらがね、全て、悪なんだけどね。

        \talker{午前三時}（笑）

        \talker{パワー}見ればわかるけど、そこのごみーはね、約2名によって汚されてる。

        \talker{規範意識}えなに。

        \talker{パワー}あの人とー、そこでyogiboで寝てる人が主にーあのごみを放置する。飲みかけのペットボトルとかね、たくさんありますね。

        \talker{午前三時}あー

        \talker{へちま}良くないなー

        \talker{規範意識}んでも敢えて食北談話室って言うんだっ、言い張るんだったらじ、それが正しい在り方なのかもしれない。

        \talker{パワー}いや、いや

        \talker{午前三時}いやいやいやいやいや、

        \talker{午前三時・へちま}談話室はきれいにしようよ。

        \talker{パワー}きれいにしないとダメでしょ。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}意識の差。

        \talker{マリンちゃん}汚ぇ談話室だ。

        \talker{規範意識}んー、

        \talker{パワー}最初は寮祭の準備でなんか、タイテ、タイテをタイテを企画責の子が、あのースプシの設定をミスって、もうアナログでやるっつって、あのー食北で模造紙に10日分書いたのがきっかけで

        \talker{規範意識}懐かしい。

        \talker{パワー}その時から、座り込みで守り抜いてきた。寮祭でね、ちょっと一瞬ね、ステージになったりしたけどー、なんか、なんかの打ち上げに便乗して、畳そのまま使って。

        \talker{規範意識}実力闘争によって、生み出した空間。

        \talker{パワー}こたつとかなんかね、置きまくって。でも線があるこたつが1個しかないから、こたつあの、あったかいの1個だけなんだけど。どっかから来たソファとか、誰かが買ったハンモックとか、なんかトランポリンとかあるし、

        \talker{一同}そうなんだ。

        \talker{規範意識}なんとなく犯人は1人だけど多分。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{パワー}わかんない、最初からね、あのー入った新入寮生が、食北に居つくのは難しいかもしれない。怖い先輩いっぱいいるから（笑）。ヘッドホンつけた先輩とか。（→規範意識のこと）

        \talker{規範意識}そうだね。ヘッドホンはねー、新歓期には着けないことにしたからもういいんだわ。

        \talker{金髪会長}うーん。

        \talker{へちま}ウフフフ

        \talker{規範意識}まあこれをあ、来年の1回生に明け渡せたらいいですね。

        \talker{パワー}えっ明け渡すの？

        \talker{規範意識}明け渡すっていうかこう、

        \talker{パワー}明け渡す気はない、いやないわけではないけど。

        \talker{へちま}まあ追加で入ってもらうと。

        \talker{パワー}そうだね。

        \talker{規範意識}えんまあ世代はこう、食北をどんどん若いものにしていくのが大事だと。

        \talker{へちま}まあそうですね。

        \talker{規範意識}我々が食北で排外的な態度をとったら...

        \talker{パワー}いや2回生は若いと思うんだけどな。

        \talker{規範意識}まあ若い。これがどうなってくかわかんないから。若ければ若いほどいい。

        \talker{パワー}2回生の老害アピいっちゃんいらないからな。

        \talker{規範意識}闘う？

        \talker{一同}（笑）

        \talker{パワー}何と？ いや食北まじで、きれいにしたい。きれいにしてほしい。

        \talker{規範意識}うん。あむ今から大掃除するし。

        \talker{へちま}んー

        \talker{パワー}いや君たちはね、やんなくていいと思うんだ。

        \talker{規範意識}そうなの。

        \talker{パワー}君たちは汚してないからね。

        \talker{へちま}んーやったー。

        \talker{パワー}汚してるあの人とかね、あの人がきれいにしたらいいかな。

        \talker{規範意識}それはそうだと思う。

        \talker{へちま}そうだね。

        \talker{規範意識}まあ他の1回生も食北に行こうということね。

        \talker{へちま}行こう。行きます。

        \talker{規範意識}じゃあラスト。これを読んでる入寮を考えているみんなに一言。順番に。え僕から？ 僕からでいい？ 熊野寮はーまあ、良いとこもたくさんあるしー悪いところもたくさんあるけどー、ま入ったらなんだかんだ楽しいです。まあ、入寮面接で会えるのを楽しみに待ってまーす。

        \talker{マリンちゃん}キング河原町店にいたら会えるかもしれないねー。待ってまーす。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{午前三時}2月（小声）

        \talker{規範意識}はい、どうぞ。

        \talker{金髪会長}んっとえー入るか入らないか悩んでたら、一回入ってみたらいいと思いまーす。

        \talker{へちま}あー

        \talker{金髪会長}で合わなかったら辞めたらいいと思いまーす。

        \talker{午前三時・へちま}たしかに。

        \talker{午前三時}あーなんだろううーん、思ってたより女子、もいっぱいいるし、意外とー住める。意外と楽しい。かな。まあぜひ一回くらいは、住んでみたらいいんじゃないでしょうか。

        \talker{へちま}なんか案外汚さは耐えれるので、

        \talker{規範意識}諸説。

        \talker{へちま}諸説？

        \talker{マリンちゃん}人による。

        \talker{へちま}人によるかー、んー。まあ一回来てみてください。

        \talker{金髪会長}正直思ってたよりきれいだったけどね。

        \talker{規範意識}思ってたよりはきれいだと思う。

        \talker{午前三時}なんか2階来るときれいって感じるらしいよ。

        \talker{金髪会長}んー何かもっと世紀末を予想してたから俺は。

        \talker{へちま}うーん。

        \talker{金髪会長}全然耐えた。

        \talker{マリンちゃん}うーん。

        \talker{へちま}私も。

        \talker{規範意識}たしかに。

        \talker{パワー}入りたい、人は入った方がいい、ですね。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}でしょうね。

        \talker{パワー}まあ入りたくなくても、遊びに来たらいいと思います。

        \talker{午前三時}寮食食べれるしね。

        \talker{パワー}あ、あとね、タテカンね。僕は入試で描きたいと、入試でタテカンを立てたいと思ってるので、

        \talker{午前三時}あー立てたい。

        \talker{へちま}立てたい。

        \talker{パワー}あのー、入試会場のタテカンのどれかは、僕が描いたやつかもしれないですね。

        \talker{マリンちゃん}僕もサークルでタテカン描くらしいよ。

        \talker{午前三時}おー

        \talker{規範意識}そうなんだ。

        \talker{マリンちゃん}んー1回生が描きたいって言ってる。

        \talker{金髪会長}俺のサークルも描こうかな。

        \talker{一同}（笑）

        \talker{規範意識}じゃこんな感じで座談会締めますか。

        \talker{マリンちゃん・へちま}はい。

        \talker{規範意識}あざしたー

        \talker{金髪会長・へちま・パワー}あざしたー

        \talker{午前三時}ありがとうございましたー。

        \talker{マリンちゃん}お疲れ様でしたー。

        \talker{へちま}お疲れ様です。

        \talker{規範意識}問題は文字起こし誰がするかだよ... \LaTeX で書かなきゃいけないんでしょ確かこれ。

        \talker{パワー}やー\LaTeX って別にあれだよ別にあのー、結局ローマ字でタイプするのはー、文字に起こすのは必須で、別に大して変な言語使うわけじゃないから、大変なのは文字起こし。

        \talker{へちま}なんかアプリとかないかなー

    }
    

\end{multicols}


